即使係民主社會，政府依然位於人民既對立面

就算係西方社會，政黨分成左執政同在野兩派
執政者好多時都係同人民對立，而反對派並不能代表人民
而主流媒體，警察多數都係同政府同流合污

好似加泰咁，歐洲政府，主流媒體，以至聯合國都係冷處理
真正支持加泰既，主要集中係人民層面
包括親身落場既加泰人，利用網絡同社交媒體，例如reddit, twitter, facebook 表態既人
計返數，呢啲無名既大眾，數量肯定多過所謂既主流

問題係，點樣將呢啲冇地位既人，集合成為有影響力既聲音呢？
Trump上台，Brexit都係成功顛覆主流既例子
但佢地都依賴左唔少巧合同幸運既成分
有冇辦法利用同引導龐大既聲音，達致最大效果？

大部分民眾都係烏合之眾
一下就打到散晒
主流政黨媒體有晒成套system同人力
憑一班烏合之眾既勢力點同佢地撼
歷史上都唔係冇少數派贏既例子
例如十月革命得八萬幾個共產黨員
推番左成個幾十萬沙皇貴族
但佢地之所以贏係因為果種信念同埋一往無前既行動
正如港獨
少數人支持其實都冇問題
但係香港人有冇果種上場殺敵斷手斷腳都要獨立果種覺悟？
無既只不過係一班花生友/等緊奇蹟降臨

政府從來都冇試過不站在人們既對立面囖。

嚴格公投制度，將重大決定交番俾人民

槍權

全西班牙人支持加泰獨立咩

加泰人想獨立，唔會關西班牙人事喎
英國想搞脫歐公投，都唔關歐盟事啦

問題係警察既過當武力，有冇局外人支持？

斷手斷腳係少數反抗多數先要冒既風險
但人數調轉又會點呢？
一間大公司幾咁霸權都好，一旦有大部分員工反抗，間公司就會瓦解
難題係如何令員工團結

我覺得切入點係資訊流通
如何用最有效率方式令大部分人都知道事情背景同最新動向
如何令參與者回報返最新情況，過濾假資訊等等

問題係咁
理論上你團結到一班人當然力量強大
但現實社會唔係你想像中咁簡單
而家資訊唔係唔流通
但大部分人都係去相信自己認為岩既事
班親中老野跟本唔會信班後生想香港過得好，只想活得有安全感，佢地只會覺得係攪事
同樣，好多人都接受唔到大陸真係發展上黎，AI,Fintech都同美國齊頭，就一直放大大陸既衰野而唔會真正去了解大陸。
試問咁既情況資訊流通真係會令到大部分團結？

分清楚西班牙政府同加泰政府先

乜撚野垃圾例子黎
以前資訊唔流動
普通人又無受教育先咁易煽動
你估港獨撚可以咁易推人去死？

正如 香港要獨立 唔會係要全支拿13 億人去投一樣

既然我個例子咁垃圾
咁唔知係唔洗流血下點港獨？
唔知你有咩高見？

睇侵侵就知 當絕多數媒體支持個阿婆
又搵埋荷里活明星撐場
鋪天蓋地營造希拉里個阿婆贏梗
但人民經過咁多年呃呃騙騙已經唔buy個套
大巴大巴打落班政治正確撚到

你痴咗邊條筋中國啲衰嘢根本只有報少邊有報多